{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh bị nốt trắng ở môi", "question": "Thưa bác sĩ, bé nhà em được 7 ngày tuổi mà môi bé có những nốt trắng, sau khi lau bằng nước ấm vẫn không hết, cách đây 2 ngày bé có 1-2 nốt mà hôm nay thấy xuất hiện nhiều hơn và ở cả 2 môi, lưỡi cháu cũng thấy trắng, da bé xuất hiện những nốt trắng như mụn sữa , mà cứ mọc lên lặn đi lại mọc nữa. Kính mong bác sĩ tư vấn xem bé nhà em bị như thế có sao không? Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Muốn chẩn đoán bệnh phải khám bệnh. Bạn nên đưa bé đi khám.,Thân mến.,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-bi-not-trang-o-moi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Rối loạn tiêu hóa", "question": "Bé nhà em được 3 tháng 13 ngày. Bé bú mẹ hoàn toàn. Khoảng 1 tuần nay, 2-3 ngày bé mới đi tiêu, phân màu vàng, đặc sệt. Bé xì hơi rất nhiều, có mùi thối. Ngoài ra 2 hôm nay bé bị ói (đang nằm chơi tự dưng ói rất nhiều sữa ra, sữa có mùi chua, có khi có ván trắng đục, mặc dù bé bú cách đó 1-2h và đã ợ hơi rồi), bé vẫn bú mẹ, ngủ và chơi bình thường. Chiều tối bé thường hay khóc. Vậy, cho em hỏi con em có bị táo bón, rối loạn tiêu hóa hay thiếu canxi không, thưa bác sĩ?", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn không bị táo bón. Muốn biết có thiếu canxi hay không phải thử máu và khám bệnh.,Thân mến.,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/roi-loan-tieu-hoa/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tập bé bú bình chuẩn bị đi làm", "question": "Chào BSBé nhà em được hơn 3 tháng tuổi, bú mẹ hoàn toàn. Em sắp phải đi làm nên đang tập bé bú bình. Em vắt sữa mẹ vào bình, em chọn loại bình có núm rất mềm, gần giống vú mẹ để cho bé bú nhưng bé không chịu bú, đút núm vào bé chỉ liếm, đẩy qua lại rồi đẩy ra. Em đã kiên trì tập cho bé suốt 1 tuần mà chẳng có tiến triển gì. Em rất lo cho bé vì nếu không bú bình thì khi em đi làm, bé đói thì biết làm sao, không lẻ đút uống bằng thìa. Mong BS giúp em, thanks", "answer": "Chào bạn,,Nếu muốn tập bé bú bình thì bạn phải nhờ người khác cho bú và không được ở gần bé khi đó. Nếu bé thấy mẹ hay nghe tiếng mẹ sẽ chỉ muốn bú mẹ, không chịu bú bình.,Thân mến.,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tap-be-bu-binh-chuan-bi-di-lam/"}
{"title": "Hỏi đáp: Viêm tiểu phế quản", "question": "Xin chào bác sĩEm bé nhà em được 6.5 tháng, bú mẹ hoàn toàn. Tuần trước (thứ 7 ngày 15.10) bé có ho, sổ mũi. Đến thứ 3 ngày 18.10 em có đưa bé đi khám thì được bác sĩ chẩn đoán là viêm tiểu phế quản, chỉ định xông khí dung ngày 3 lần. Đến hôm nay (chủ nhật 23.10) bé đã xông hết liều bác sĩ chỉ định. Mặc dù, ngay từ hôm được xông đầu tiên, tối đó bé ngủ ngoan hơn,không quấy nữa nhưng đến hôm nay, bé vẫn còn ho (ít), hắt xì chảy mũi (ít). Bé chơi và bú bình thường. Xin cho hỏi là bé vậy là chưa hết bệnh hoàn toàn phải không? Có cần phải xông thêm hay uống gì thêm không để bé khỏe hẳn? Hay cứ chờ vài ngày bé sẽ tự khỏi. Em có được biết bé nhỏ rất dễ bị bệnh này, bác sĩ cho hỏi có biện pháp nào giúp bé phòng ngừa được bệnh này không? Cám ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi tái khám. Để phòng bệnh thì tất cả người trong nhà nên đi chích ngừa cúm để tránh nhiễm bệnh và lây bệnh cho nhau. Không khí trong nhà cần giữ sạch sẽ thoáng mát, thông khí tốt, làm vệ sinh máy lạnh định kỳ. Không cho người bị cảm cúm tiếp xúc với em bé.,Thân mến.,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/viem-tieu-phe-quan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh", "question": "Em đang rất lo lắng. Em sinh em bé được 2 tuần rồi. Đầu của bé bị một cái u nhỏ mềm ở bên phải đỉnh đầu. Hỏi bác sĩ thì bảo không sao, sau 1 vài tháng sẽ hết. Hôm nay em để ý thóp của cháu không phập phồng như bé khác nhưng sờ vào mềm. Cháu vẫn ăn ngủ bình thường và rất ngoan. Mong basc sĩ giải đáp giúp em", "answer": "Chào bạn,,Thóp mềm là bình thường.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-28762/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh đi hay ị són phân", "question": "Chào bác sĩBé nhà em được 1 tháng 5 ngày, bé bú mẹ hoàn toàn nhưng từ lúc sinh đến nay bé đi ị rất nhiều lần trong ngày (trung bình 7-8 lần/ ngày) phân là các hạt hạt màu vàng nhạt kèm theo nhiều nước. Một điều nữa là bé rất hay ị són phân (phân ít mà nước nhiều) khi bé ọc sữa, khóc hay vặn mình đều bị són phân. Xin hỏi bác sĩ bé đi ị như vậy có phải bé bị bệnh gì không, bé có phải là tiêu chảy không? Bé đồng thời cũng hay bị ọc sữa( ọc ra sữa vón cục, có lúc mới bú xong cũng ọc sữa) bé còn hay bị sôi bụng. Xin bác sĩ tư vấn về tình trạng sức khỏe của bé nhà em Xin hỏi thêm có phải vì bé hay ọc sữa và đi ị nhiều lần như vậy nên bé tăng cân chậm không ạ, lúc sinh ra bé được 4,2 kg nhưng sau 20 ngày tuổi bé chỉ lên được 4,5 kg thôi.", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa mẹ hoàn toàn đi cầu 7-8 lần/ngày, phân hạt và nhiều nước, sôi bụng là những dấu hiệu bình thường. Bé hay ọc sữa và đi cầu són phân có thể do chế độ ăn của mẹ thiếu canxi nên sữa mẹ không đủ canxi cho bé. Bạn nên cho bé uống thêm 400 UI vitamin D và mẹ nên uống thêm sữa dành cho phụ nữ mang thai và cho con bú, ăn tôm cua, các thực phẩm nhiều canxi.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-di-hay-i-son-phan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Giãn bể thận trái 8mm", "question": "Chào bác sĩ!Con em hiện được 4 tháng 17 ngày. Hnay em cho cháu đi siêu âm thận thì có kluan là bị giãn bể thận trái 8mm. Em muốn hỏi với kqua như thế thì liệu tình trạng có bị nặng hơn? Và nên điều trị như thế nào ạ? Hiện tại cháu bú hoàn toàn sữa mẹ, tăng cân đều. Tuy nhiên khoảng 4 hôm gần đây cháu thỉnh thoảng có đái són một chút. Hai hôm gần đây lại không còn hiện tượng đái són nữa! Mong bác sĩ tư vấn giúp!", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa thận để xem nguyên nhân dãn bể thận là gì, có cần phải phẫu thuật hay không.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/gian-be-than-trai-8mm/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị tiêu chảy", "question": "Bé nhà cháu đuợc 3 ngày tuổi. Hôm nay không biết sao bị phân lỏng và đi nhiều lần. Từ 14h đến 22h đi 4 lần rồi. Cháu nên làm thế nào?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh.,Thân mến.,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-tieu-chay-28760/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 18 tháng tuổi ăn hay nôn trớ, ngủ không ngon, đi ngoài sống phân", "question": "kính chào các bác sĩ của bệnh viện từ dũ.. em có 1 vấn đề với cháu nhỏ nhà em rất mong được các bác sĩ tư vấn, giúp đỡ. hiện nay con e đã được 18 tháng, cân nặng 11kg, cháu từ khi sinh ra đã ngủ không được sâu giấc, hay tỉnh dậy giữa đêm, đập tay chân, gần đây bé rất hay ốm, bị ho và sốt, đặc biệt là cháu cho ăn uống rất khó khăn, ăn vào hay nôn trớ, mỗi khi cho ăn em và mẹ cháu phải làm đủ trò bé mới ăn được, 3 tháng trở lại đây còn hay bị đi ngoài sống phân. Khi đi khám bác sĩ đã bổ xung canxi, kẽm cho bé nhưng tình trạng vẫn không được cải thiện lắm. em muốn các bác sĩ tư vấn xem con em bị làm sao và giải pháp bây giờ như thế nào là tốt nhất ạ? em xin chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn đang bị biếng ăn. Có nhiều nguyên nhân gây biếng ăn như thiếu vi chất, do bị bệnh thường xuyên, do mẹ cho ăn chế độ ăn không phù hợp, do bị ép ăn (chán ăn tâm lý)…Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa dinh dưỡng và kiên trì tuân thủ điều trị một thời gian thì mới có hiệu quả.,Thân mến.,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-18-thang-tuoi-an-hay-non-tro-ngu-khong-ngon-di-ngoai-song-phan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé không tự đi ngoài dù phân lỏng", "question": "Thưa bác sĩ, em sinh thường đến nay bé được 3 tháng, bé được 8 kg bú mẹ hoàn toàn, mấy ngày nay bé buồn đi ngoài nhưng không chịu rặn, khi thụt mật ong cho bé thì có lần bé chịu đi có lần bé không chịu, phân của bé lỏng và mềm nhưng bé phải rặn rất mạnh, bác sĩ cho em hỏi bé có gặp vấn đề gì không, em có nên thụt mật ong cho bé tiếp hay cho bé đi khám. Em cảm ơn bác sĩ, rất mong nhận được câu trả lời của bác sĩ ạ.", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa mẹ hoàn toàn hấp thu gần hết chất trong sữa nên ít chất thải, có khi 1 tuần mới đi cầu 1 lần. Bạn nên massage bụng cho bé mỗi ngày ít nhất 3 lần trước khi bú.,Thân mến.,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-khong-tu-di-ngoai-du-phan-long/"}
